%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Trinômes du second degré}

\begin{document}


\section{Exercices}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Trouver tous les couples de nombres dont la somme fait 34 et le produit 264.
    \item Trouver un nombre $n$ tel que : \[1+2+3+4+\cdots+n=\numprint{1495585}\]
          Indication : Pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a : \[1+2+3+\cdots+n=\frac{n\times(n+1)}{2}\]
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item On cherche à résoudre $x-\sqrt{x}-2=0$.
\begin{enumerate}[(a)]
\item On fait le changement de variables $X=\sqrt{x}$. Ré-écrire l'équation précédente avec la variable $X$.
\item Résoudre l'équation ainsi obtenue.
\item En déduire les solutions de l'équation de départ.
\end{enumerate}
\item En utilisant une méthode similaire, résoudre l'équation $x^2+2x-8=0$, en utilisant le changement de variables $X=x^2$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
